---
title: "En fuite"
titleEN: "Fleeing"
source: "Playtest Pathfinder"
layout: condition
summary: "vous devez fuir"
---

Vous êtes contraint de vous enfuir à cause d'une terreur ou d'une compulsion magique. Pendant votre tour, vous devez dépenser chacune de vos actions pour tenter d'échapper à la source de la condition en fuite aussi rapidement que possible (par exemple en utilisant des actions de mouvement telles que fuir en Escaladant ou en [Volant](/ch9-jouer-à-pathfinder/actions-de-base.html#voler), ou ouvrir des portes qui vous barrent le chemin de sortie). La source est généralement l'effet ou le lanceur de sorts qui vous a infligé la condition mais certains effets pourraient définir la source que vous devez fuir comme autre chose. Vous ne pouvez ni [Retarder](/ch9-jouer-à-pathfinder/actions-de-base.html#retarder) ni [Préparer](/ch9-jouer-à-pathfinder/actions-de-base.html#préparer).